Dans cet exercice, les longueurs sur la carte et les longueurs réelles sont proportionnelles.
\begin{enumerate}
  \item J'appelle $L$ la longueur du segment séparant les deux lieux sur la carte.\medskip

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
            Distances réelles (km)      & $17,5$ & $29$ \\
            Distances sur la carte (cm) & $7$  & $L$  \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        \begin{align*}
          L & = 29\times(7\div17,5) \\
          L & = 29\times0,4       \\
          L & = 11,6
        \end{align*}

        Les deux lieux sont séparés de $\Lg{11,6}$ sur cette carte.
  \item J'appelle $D$ la distance séparant les deux villes dans la réalité.\medskip

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
            Distances réelles (km)      & $17,5$ & $D$   \\
            Distances sur la carte (cm) & $7$  & $5,4$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        \begin{align*}
          D & = 5,4\times(17,5\div7) \\
          D & = 5,4\times2,5       \\
          D & = 13,5
        \end{align*}

        Les deux villes sont séparés de $\Lg[km]{13,5}$ dans la réalité.
  \item On cherche l'échelle. On doit donc savoir combien $\Lg{1}$ sur la carte représente de centimètres dans
        la réalité. Soit $E$ cette mesure.

        On a $\Lg[km]{17,5}=\Lg{17500000}$.\medskip

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
            Distances réelles (cm)      & $\num{17500000}$ & $E$ \\
            Distances sur la carte (cm) & $7$             & $1$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
        \begin{align*}
          E & = \num{17500000}\div7 \\
          E & = \num{250000}
        \end{align*}
        L'échelle de la carte est au $1:\num{250000}$\ieme{}.
\end{enumerate}